日本工業風 DULTON 好椅凳！七大武器之首

椅凳奧妙之處，是可以藏於民居之中，隨手可得，還可以坐著它來掩藏殺機，就算被警察抓到也吉不了你，真不虧為七種武器之首，因此家中擺著幾張椅凳也是很合理的，最近家裡重新裝修，也就順勢敗了兩張椅凳來防身。來自日本的家具雜貨品牌 DULTON 是我很喜歡的家居品牌之一，DULTON 是從代理非常知名的法國工業風品牌 TOLIX 起家的，透過長期接觸工業風元素與銷售經驗而發展出自有品牌，因此 DULTON 也有著濃濃的工業風設計與金屬元素。

DULTON KITCHEN STOOL RAW

入手的兩張都是凳子而非椅子，主要是為了方便移動。

這張椅凳是可以透過旋轉椅腳來調整高度，另外說明一下，DULTON 的椅子是要自己組裝的，就跟 IKEA (是這樣唸嗎？我都唸IKEA)一樣，但組裝方式很簡單，主要就是把螺絲鎖上去而已，十幾分鐘就可以完成。

DULTON 的椅子都會有幾種固定的烤漆顏色，例如白、紅、灰、銀、咖啡等，我個人是偏愛鐵色，工業風的感覺更強烈。

鐵色的最大特色就是會有鏽斑，如果喜歡仿舊家具的人肯定很愛，因為椅子外層還有一層透明保護漆，所以生鏽的地方是不會接觸到的，也不太會繼續擴散。

這張椅凳的線條很美，日本工業風和歐美工業風的設計風格還是有點差異，日本的工業元素比較沒那麼粗礦，反而細節設計上會比較豐富與柔和。

但從設計上來看還是有向 TOLIX 致敬的味道。

因為椅凳有著移動的便利性，平常除了可以拿來防身之外，更可以當作居家擺飾使用。

植栽擺在椅凳上也是一種居家陳設方式，但建議盡量使用仙人掌，這樣防身效果更佳。

目前這張椅凳是拿來當作夫人的化妝椅使用，所以我都不敢惹她，以免帶來殺機。

DULTON STOOL CLIPPER II RAW

這張又是造型截然不同的 DULTON 椅凳，雖然乍看之下很像廟會或辦桌的圓形鐵椅。

同樣選擇了我最喜歡的鐵色，但這張的繡斑就沒那麼明顯。

螺旋式的椅座可以用旋轉方式來調整高度，這張椅凳的椅腳設計帶點前衛感，如果你有去過台中自然科學博物館，裡面有個超大的病毒模型跟這長得有點像。

這張椅凳的主要功用就是拿來坐，或者給幼兒當作汽車方向盤來玩，因為它的肌肉線條沒有上一張強烈，拿來擺設的話比較沒那麼出色。

結論就是，工業風的椅子通常都不太好坐。

入手的兩張都是凳子而非椅子，主要是為了方便移動。

有咩分別

椅有pan 凳冇

dlton 勁多野睇，好多野都想搬返香港，而且d 野又唔係貴。
u